Marketing 前景係咪真係咁差？

要有景首先你要係女

marketing實際係做啲咩嫁？？
有fd讀緊，想知

利申藍絲

一睇你做邊啲field ...
二睇你 vendor, dist 定 service...

利申: 老婆做呢行, 食緊軟飯

早5年都仲可以， 依家仲有邊間公司重心會放係香港！ 一定要呢行發展可以返大陸或去新加坡

Marketing本來就唔係一個咩專科，人人都可以落手做
你有諗頭，又識做人，樣樣野做得又細心又完善，咁你咪搵得多，甚至自己攪生意都冇問題
但你係跟人執頭執尾果個，冇料上，咪普通文員仔，美其名先叫marketing

返大陸唔緊要，最緊要有錢途單身寡佬，我都搵緊路上去

如果大陸的話， 識人好過識字

我屋企係大陸識好多人 但就係唔識marketing公司個d 我好想入行但真係搵唔到路 香港前景真係差班老野唔走唔洗諗住上到位。同埋大陸做marketing 幾錢人工左右

睇你做咩公司 客/vendor，識人多唔多，network有冇用。份工只係入場卷

揾得多又唔使周圍講。

我女朋友做左2年, 轉左1次公司先岩岩19K, 人工又低又做得辛苦, 其實呢行都真係幾慘

方法有好多，不過好睇個人見識同圈子。
新入行人工越來越低，中層搵緊30-40k嘅都好多。

轉一次工已經差唔多20k仲叫低？
又唔係專科有牌，又唔係sales，又唔係金融業，咁既前提下3年有呢個數ok la

邊到搵到好工 fresh grad

Fg 3年14.5k -> 26.5k
銀行in house mkt

RM

Rm 有 rm dept，仲講緊3、4萬起跳，commercial banking仲好多mt

個個美容雞都話自己做 marketing，真係咁好做？

呢行真正係識人好過識字

有冇人做agency?

垃圾文員仔想入行
有無多啲detail

呢行工時如何？有冇得收工

其實好多行都係

做緊 仲未乞食

ot無極限
星期六日返工機會高
無專業資格做人工上升既僅有動力

根本仲慘過n展狗

Engine都叫專科, marketing 慘過食屎, 不如轉sales

利申讀Marketing 而家做緊IT 穩定好多

銀行Rm 即係sales

無錯, 即係corporate sales

巴打自修IT?

洗錢
公司搵到錢係sales 叻
公司搵唔到錢 雞人又係雞d 洗錢部門先

個個都話自己做 MKT, 個 title 濫到呢 現實係...香港仲有幾多公司有 budget, 有 planning 比你玩. FMCG 果D全部都係計數, 填 forecast, 仲慘過做會計妹.

不過, 自問無樣, 無身裁, 就唔好唸住係呢行會有咩發展機會